寄逾千勇武防具回港 蘋果紐約專訪海外Gear小隊

（北美通訊）因修訂《逃犯條例》而引發的抗爭運動，已持續超過四個月。遠在美國，一班熱心網民發起眾籌，為香港前線抗爭者購買「勇武」裝備。《蘋果》北美版記者找到其中一個組織「Free HK USA」成員現身說法，他們在短短四個月，運送了過千對濾罐、逾800個「豬嘴」等裝備回港，受訪者寄語前線手足要「be water」，「可以幫到抗爭者，這是開心的；但是我希望這場運動可以快些完結，因為我們犧牲的東西太多了。」

在紐約的Johnny（化名）是組織核心成員，三個月前元朗「721」流血場面，身在異鄉的他決定行動，「在那一刻我意識到，警察已經無可能保護市民。於是我周圍尋找，在網上見到三藩市有一位叫Leon（化名）的人，他很着緊香港的事，我跟他談過之後就決定合作，搞這個買裝備給香港的組織。」

除了紐約及三藩市，這個「外國組織」的成員遍佈美國各地，由學生至專業人士組成，偏偏沒有熟悉裝備的人。Johnny坦言，蒐集「採購」資料最花時間，「我們不可以見到就馬上買，我們要對得起捐款者，我們要不停格價，要怎樣買才是最平，我們不想亂花錢」。

7月底，他們首次在連登討論區貼文，組成Telegram群組，呼籲熱心人捐款，「（組織）剛成立時，我們主要收亞馬遜禮物卡，貼文的時候反應很熱烈，因為剛剛經歷完『721』」，在7月份至9月份期間，他們共收到約5,300元（美元，下同，約4.2萬港元）禮物卡，以及約1.3萬元（約10.2萬港元）捐款。

隨著抗爭愈演愈烈，所寄出的裝備也愈來愈多，資金開始緊張，「一對濾罐都20美金，其實那一筆錢不太足夠。」Johnny說，後來他們開始以眾籌方式，接受來自世界各地的捐款，由另一名成員Leon發起眾籌，以網名「香港民族黨」在連登宣傳，目標籌得五萬元（39.2萬港元），目前已經達標。

「我們都有猶豫應不應該辦眾籌，一來辦眾籌曝光率會增加，整件事會變得更危險，我們亦想保護香港前線『派貨』手足身份，保障他們安全」，最令Johnny擔心是，香港成員派發裝備時有機會被捕，「對於我們在美國的巴打絲打來說，我們不是太擔心，因為我們買的東西都是合法的」。

對於被網民批評發國難財「食人血饅頭」，或質疑組織真確性。Johnny表示，他們盡力在有限空間內提高透明度，包括公佈派發裝備的片段，「很老實說做這件事，大家『講個信字』，你信不信我們提供散貨的片段。我們不可能貿然把所有詳細資料給你，因為我不知道你的身份是甚麼，我要保障所有人安全」。曾經有網民留言說，多次上街抗爭，都沒有碰過他們在前線派裝備，「我們不可能定時定候告訴你，何時有人、在哪裏派發物資，因為這樣是很危險的事；真是要看你運氣，有沒有緣份，接收到我們外國的朋友小小一份心意。」

截至10月中，他們已運出約1,200對濾罐、約820個「豬嘴」及約980個眼罩回港。眼見運動沒有完結跡象，但資金不足以支撐到下年，他們不甘心就此停下來；組織近日發起第二輪眾籌，冀把眾籌目標增加一倍，至合共10萬元（78.4萬港元），「只要香港的前線還有一個人，我們都很想為他買裝備，為他們出一分力」。

「我自己買的東西，真是可以幫到前線抗爭者，這是開心的，因為始終可以多一份保護，少一份傷害；但是我希望這場運動可以快些完結，因為我們犧牲的東西太多了。」Johnny表示，自己心裡很矛盾，希望大家「be water」不硬碰，「前線手足少一個就少一個；不可能在一剎那之間，要所有『和理非』變成『勇武』。希望在前線的手足，有甚麼不對勁就要走，不要白白『送頭』」。

Push

仲係咪籌緊錢 , 要唔要幫手

多謝你地

低調啲啦

勁

一陣俾海關扣貨就仆街

多謝

海外手足 實現兄弟爬山 不分地域